+++
title = "Predicado VI"
author = ["Leobardo Argüelles"]
draft = false
+++

La matriz inversa de un producto de matrices será igual al producto
de al inversa de cada matriz individual, pero en orden inverso al
producto original:
\\((AB)^{-1} = B^{-1}A^{-1}\\)

Suponga A, B matrices de (nxn) talque la inversa de A es \\(A^{-1}\\) y la
inversa de B es \\(B^{-1}\\). Entonces vale: \\((AB)^{-1} = B^{-1}A^{-1}\\)

Comprobación por construcción.

\begin{align\*}
(AB)\\\\
(AB)^{-1}\\\\
ABB^{-1}A^{-1} = I\\\\
A(BB^{-1})A^{-1} = I\\\\
AIA^{-1} =I\\\\
AA^{-1} = I\\\\
I=I\\\\
\end{align\*}
